其實人工島會唔會有我地想像中咁差?

1) 財政儲備係咪一定唔夠?
我地有冇諗過幾年後香港財政儲備有幾多?

財政儲備增幅:
97 – 17 經過20年 加100% 每年 + 5% (最保守估計)
96 – 17 經過21 年 加470% 每年 + 22.4% (大約係最樂觀? 唔太肯定)

首期預計動工年份: 2025 = 6年時間
次期預計動工年份: 2034 = 17年時間

用返而家1萬億project 返條數 係咪真係咁負擔唔到?

2) 太貴, 一定唔抵?
我覺得賣地收入可以回到既本都應該考慮, 因為既然而家係計緊政府既支出, 當然都要考慮返政府既收入黎計

以下係我用過往既賣地收入project 170公頃可以賣到幾多錢 (未計起完樓之後印花稅既收入)

Source:

(平方米轉公頃我係base on 如有錯請指正)

由此可以見到, 1700公頃既人工島
只係拎1成既地出黎賣已經會有二千幾億 至 一萬億

當然賣100公頃我只係求其UP, 如果高估左請大家指出, 但我都有隨便拎少少野做參考:

新界東北發展計劃是香港政府諮詢中的發展計劃之一，內容為將古洞北、粉嶺北和坪輋／打鼓嶺的農地劃為新界東北新發展區，作為住宅和商業發展，合共佔地787公頃；扣除綠化帶後，實質發展土地達到320-330公頃。新發展區於建成後，可以提供59,900個住宅單位（約6成單位為公共屋邨，佔住宅用地25%），為172,300人提供居所。新界東北發展計劃預期於2017年啟動，於2022年讓第一批人口遷入居住，並於2031年完成所有工程。

新界東北都可以拎4成出黎發展, 當中唔賣得既公屋佔6成單位, 但都只係用320公頃入面既2成5用地 以我理解即係:４成* 7成5 = 3成都可以用黎發展
(我懶冇再參考其他地方 如果呢個例子計得唔好請指正)
當然人工島都會用好多地方做配套, 但另一方面都未必需要咁多綠化帶, 咁我估人工島拎面積既1成出黎賣都未必太過份?

3) 香港太多人主因係150?
我記得之前連登都有見過呢篇文, 以下copy 幾個我心目中既重點,

===
統計處回覆說，透過單程證來港的人數，1997年至2015年間共有906,801人，而2006年至2015年則有442,746人。正如前文所指，「相關數字固然不少」。也就是說，內地新移民大量湧港，乃是無可爭議、毋庸置疑的事實。

不過，最新人口普查的統計顯示，按出生地點劃分，來自「中國內地、澳門、台灣」（以下簡稱「內澳台」）的人口數字，2006年為2,298,956人，但到2016年則為2,272,293人，即出現了26,663人的淨減少。

原因在於:
簡而言之，就是很多「內澳台」移民均或不在香港，包括沒有長時間留在香港，以及在統計時刻離開香港。畢竟，人口是能動的，不是固定不變的，既是有生亦有死，也是有入亦有出。

誠然，統計處的數字不必然全對，例如統計員可以造假、受訪者可以造假，大家更可質疑當局造假……

===

可能佢都有計錯, 但如果佢講既野有問題既我都想知有邊d位令我比作者呃左

我打呢段野只係覺得有可能人工島冇我諗得咁差，當然原因之一係我自己諗野唔太鍾意考慮環保問題, 亦都唔識, 歡迎大家保充

如果有好多更好既方案都唔應該用人工島，但其他既方案亦都會有其他方案既問題同好處(例如我心目中覺得如果可以用到部分郊野公園都唔錯,因為香港真係好多地方都係因為劃左做郊野公園唔用得) ，我自己唔太識就唔係到獻醜

但另一方面, 假設獨立思考人工島呢樣野 ，又係咪真係咁一面倒地差?

多謝你肯睇到黎呢到，如果我真係自己諗錯晒既歡迎大家屌醒我，等我知自己諗錯D咩

年年有咁多錢都唔肯拎少少去其他教育,醫療,交通
走去整個唔急用又唔係最佳既方法去解決房屋問題,仲要咁貴

使咩等20年，高爾夫球場在眼前。
幾年後台風吹斷港豬澳

人工島冇問題,個價錢好有問題咁解
即係你有錢就會去買支價值1萬億既水?
一句香港地貴可以接受既話
你都係適合做順民

我覺得 落成之後既週邊利益同帶動經濟既回報絕對足夠填番個建築成本，而且解決長遠住住屋需求，當然呢個係長期政策，並唔能夠解決短中期 （3-20年內既住屋需求） 係長遠之計 ，但香港人覺得要解決短期之急先係首要。

見你好有心咁做左咁多分析。十分同意！

太長冇睇。有冇考慮到突如其來嘅經濟危機？政府所謂嘅賣地收入，最後會去左邊？同埋人工島真係有佢嘅必要性而冇更好嘅辦法？

要駛錢用人去 spin

收撚皮啦屌你老母

而家屌你老母臭閪啊

屌你老母負擔到就要鳩使？
你負擔到掟十皮野落海，會唔會就肯捖十皮落海？

其實等於你供樓
俾晒成副身家俾首期

每月人工去晒供樓
有咩事咪大劑

你要知世界每幾年就一小事
十年又金融危機

前排先有人沽港元

其實份報告我會比70分
扣分政改同23條部份

其他都係長遠政策
產假, mpf, 教育, 醫療都有比較長遠既措施

唔係放煙花咁一炮就完

中國依家經濟前景仲差過20年前
中國爆香港會走得甩？

個島爛硬尾
自己睇下杜拜下場

明顯單野係送錢番上去唔好係度扮

根據近幾年既政府基建表現
呢個project一定會延期同埋超資

你再估計下30年之後會有幾多150個移民
簡單黎講係晒鳩氣

其實個個都知

係有班on9扮唔明出post問

係真正落實本土政策既計劃同資源投放
大膽務實而又長遠

成班5毛同一個論點
總之分期比就唔係問題

港府1989年財政儲備為615億元，玫瑰園最初預算是當時儲備的3倍以上；至今年6月底，港府儲備則有10,785億元，明日大嶼的5000億元預算相當於現有儲備約一半。

另外，參考近30年消費物價指數，1989年的615億元時至今日相當於4961億元，頗巧合地與政府消息所說的4、5000億元相近。

假如可以解決居住問題
其實唔係想像中咁差
只要唔係判比大陸公司起

根本仲有好多地可以拎黎發展
而且係絕大部份香港人都贊成 包括粉嶺高球場
係政府假諮詢完再諗埋一邊先話起人工島
1萬億仲要未計一定超支 咁樣虛耗庫房將香港人既默默耕耘咁浪費值得咩 唔還富於民將d $放係一個見唔到落成之日既工程度？
20年黎左1/7香港人口都唔多？ 幾多人走落黎炒樓？

樓主睇過林超英寫點解要反人工島未？

政府打手 唔洗理佢

樓主查緊資料？

咁撚多人支持人工島，一係ON9 一係五毛

其實好多人都明知係搵笨柒

但因為自知冇野做到

唯有自我催眠，話咩為下一代、唔係咁差之類安慰自己

好可悲

入返去淋病個閪度喇

政府請人宣傳啫，好容易

不過，最新人口普查的統計顯示，按出生地點劃分，來自「中國內地、澳門、台灣」（以下簡稱「內澳台」）的人口數字，2006年為2,298,956人，但到2016年則為2,272,293人，即出現了26,663人的淨減少。

乜撚呀 佢地過到黎生仔
個仔咪唔計喺入面囉
佢地幾撚多係團聚理由黎呀
全部生返1 2個仲唔多人咩
你落街望下 成街普通話呀
咁樣都話係減少

其實大把人免費為政府護航

上面講左
無力感令佢地選擇助紂為虐

樓主去一去d新屋村公園行下
聽到廣東話話你叻

無咁易架，咁得閒打飛機好撚過啦

搵埋啲陰質錢最後都係醫cancer架咋

而家唔係條數點計呀屌你
係共產黨要曬你副身家呀仲懵下懵下咁

淨係問你一樣野

點解填其他地方唔得
一定要人工島

賣地：100公頃，當地積比率5倍，賣$15000一呎好未

100*10000*5*15000=750億
你點撚樣計到幾千億？
而且仲係假依家史上樓市高位賣地？

屌你老母妖言惑眾

150:
屌你老母，過咗7年咪冇當新移民囉你老味

樓主有時間 星期六入一轉上水
星期一至五返放學時間入一轉上水至大埔

就會明白呢個香港點解民怨咁深

01篇維穩文另一原因又唔寫

一，一些居港未足七年的單程證人士，由於他們大部分仍是「香港非永久性居民」，倘若他們在中期人口統計的點算時刻暫時不在香港，根據定義他們亦不會被界定為香港人口。

篇閪文游b一早駁撚哂

【從慣用語言數據檢視香港文化轉變（上）】

近日香港01一篇探討中國新移民數量和趨勢的文章，欲以數據證明香港並未受中國殖民[1]。該文作者認為，因為中國移民近年有下降趨勢，而每日150個單程證並未用盡，以此證明內地新移民並非香港最大來港移民來源。文末更以一句疑問「以文化角度來看，究竟是香港人被內地化了，抑或是「新移民」被香港化了」作結。要解答這問題，絲毫不難，只是不能、也不應以文中所援引的數據作分析。

就文化角度而言，援引以出生地作劃分的人口增長數據是毫無意義的，因為單憑出生地並不能反映其傳承何種文化。反之，若我們翻查歷年人口普查報告，按出生地和其慣用語言的數據更具參考價值，皆因此數據反映受訪對象的文化認同傾向。

在2011年前每一次的人口普查，均有人口慣用語言和第二語言的詳細統計；2011年後此統計愈趨簡化，至去年中期人口普查，已不再以出生地區分，改而以區議會分區劃分數據。根據自1991年起至今之統計，於香港出生並以廣東話作母語的人口百分比徘徊於97%至98%，當中從2001年的98.31%[2]下降至2006年的97.63%[3]；而於香港出生並以普通話作母語的人口百分比，從2001年的0.1%升至2006年的0.27%。2001年僅有3888人於香港出生並以普通話作母語，但於2006年，已升至10669人。就方言總使用人數而言，2001年時以廣東話為母語的人口約572萬，即佔當時總人口89.24%，至2016年約626萬[4]，佔當年總人口88.87%，使用人口比例不升反降。觀乎以普通話為母語之人口，從2001年55410人，即當時總人口0.86%，增長至2016年131406人，佔總人口1.86%。此外，根據2006年至2016年人口普查數據，能說廣東話的總人口百分比由96.5%下降至94.6%。簡單而言，以普通話為母語的人數持續增長，從使用方言的統計數字，也能看出於文化角度而言，香港本地語言的推廣和使用率停滯不前，甚至呈倒退之勢；而普通話則成為香港愈普及使用的方言。

誠然文中提及近年來自其他國家的移民增長率比中澳台移民更高，但這「其他國家」的數字是包括中澳台以外的所有地區，若再將這些移民以出生地詳細劃分，其人數也遠不如中國移民。

再者，除單程證以外，現行之優秀人才入境計劃容許申請人攜同受養人入境，甚至來港定居，單憑單程證數字並不足以反映實際中國移民數目。上文所提及的數據，即便撇除出生地，也可覷其此消彼長之勢，健全的文化政策，應是向移民授以本地語言、向本地人加強母語教育；然而觀乎2001年及後之數據，再加上近年普教中之爭議和政府之一意孤行，本地文化和語言步向消亡，並非虛言。

人口普查的數字亦未有將非居民和特殊情況計算在內，而這些因素亦對本地文化有一定影響，例如每年不同國家的訪港旅客人數、以及雙非嬰兒出生人數等。即使上文的數據，也只是冰山一角，面對著生活周遭氛圍和文化的演變，豈是一個數字能足以反映。

所謂「溫水煮蛙」，其一便是訴諸似是理性、實則不甚全面的數字和描述，意圖證明情況不若他人口中嚴重。中共以人口政策將香港改頭換面，單程證配額縱然未有用盡，香港人均生活空間也早已捉襟見肘。今日主權移交近廿年，不宜再以似是而非的百分比自欺欺人，為中共粉飾太平。

[1] 李道著，《人口普查數據分析：內地新移民比例竟拾級而下？》，載於01博評（
[2] 政府統計處2001年人口普查-主要統計表 ()
[3] 政府統計處2006年中期人口統計-主要統計表 ()
[4] 政府統計處2016年中期人口統計-主要統計表 ()

佢係以過往數據比較喎
17/18年度賣咗5.x公頃地，售價係334億
即係每公頃56.94億
再用哩個數乘返170，得出九千幾億
有錯請指正

草雲居（林超英,前天文台台長）: 宏觀看人工島 - 只輸不贏的世紀大賭博

而家大批地盤佬同相關行業都冇野做
林鄭唔搞個大型基建比地盤佬有工做
失業率實升得好快
比人吊得更勁

我計錯
但就算回到本，哂錢浪費幾千億本質不變
同樣土地用其他方法平得多
而一樣可以賣地賺錢

而且佢係以今日歷史高位黎估廿年後地價
強國樓價好多城市跌咗幾成
遲啲香港都實跌

呢個都係其中之一個主因，工程完結、大量香港市民無飯開。

半年前睇過一個POST點醒我
樓價基本上係唔會跌
哩個post嘅第二點

買樓10大誤解

LIHKG @ Android

當然如果你問我
比起整個人工島
我覺得剷起哂啲垃圾郊野公園係最合符成本效益

依家係講緊廿年
更何況以香港對上英冶時4-50年成功黎project未來係錯撚哂

樓主講嗰啲收入全部都係最佳估算黎姐

( Show Blocked User - 寵物屌精靈 )屌你老母戇鳩仔

一萬億
我用來起殖民衛星都得啦屌

其實我唔係唔支持人工島

第一支共起我信唔過個質量

第二起撚完啲資源都唔係香港人享用返

就算真係要起，可否等d野冇咁貴先起？

質量
你自己都講支話反咩支

咁我又問返你
工程唔係用質量用咩字？

睇完林超英篇文，佢個主要論點係人口未必如政府預期增長
咁咪仲好 根本一路以黎香港唔夠空間，多d 位少d 人咪仲make sense

屌你講緊支話都唔知
幾年前見字仲大把人屌
而家大番人轉頭
你幾歲？

質素係講人
品質係QC
工程一路都係叫質量

講左廿幾年質量都被人屈支話

儲備多都唔應該喺呢個時刻傾盤而出走去起人工島 支那經濟冧緊 美國開始加息 成個大環境咁不穩先黎做咁大投資 根本就係趁爆煲拿拿臨想搶錢

而加儲左首期咁仲入唔入市好?定做長情租客

供多十幾年可能會變負支產

啲疆屍ac 又長文

對於150 個單程証
我會quote出呢樣野都係因為好多人話起完樓都係for新移民， 所以就話就算人工島就算提供到居住單位都冇用

我覺得呢個講法有d問題，因為數字上一定係有唔少香港人受惠

當然你話新移民既仔女唔叫土生土長既講法我都明，但我又覺等香港之前6，70年代都係好多新移民入黎
如果咁計而好多8，90後都冇資格自稱香港人啦
利申自己係香港土生土長既90後，父母唔係土生土長香港人，你要話我係蝗我，按照上面既標準我都冇得反對

至於講唔講普通話其實除左新移民，根本普教中先係重點
利申係港島都見唔少中小學生講普通話覺得心痛，我都好鍾意廣東話
但母語問題同人工島應該暫時當兩個唔同問題去諗

對於計錢方面，你可以話起人工島係唔值

但至起碼如果我冇計錯數，計埋賣地收入之後政府都冇大家講到一定會破產咁呀

對於值唔值同林超英篇文，樓上都有巴打提過
其實而家香港咁逼，就算冇人口增長你都會想多d地啦
首先係其他野要做我唔反對,eg 高爾夫球場 棕地

但高爾夫球場果百幾公頃，加埋棕地幾百咁用埋係咪就代表唔需要再搵地呢?

老實講如果用完郊野公園d地已經夠屋住我一定強烈反對無啦啦起人工島，因為咁就變左多此一舉，但當其他反建議都好大爭議性
點解唔可以討論下人工島本身呢個解議係咪好唔合理

至於有人話我project出黎既數係太樂觀，但我自己已經盡力計 eg 計到新界東北有3成可以用黎發展，但人工島我都只計係賣1成既地
如果邊part唔make sense我都會想知

最後就算你覺得我5毛都希望你可以忍一忍手唔好block我，因為我覺得一個討論區就係要有正有反咁先有討論，如果唔係真心想知反對果邊一d詳細d既原因，我去uwant香討開po好過啦

港共起就一定差，唔使講

問題啲錢9成俾左大陸
人地無本生利拎你錢

同埋有人話黎緊經濟差
但睇返財政儲備既graph
就算係面對97，03，08呢d災難
儲備都未去到好大既影響

要proof到人工島唔值
最關鍵既係現實上係咪真係有另一個方案提供到1700公頃既土地
而又証明香港咁逼既地方單靠其他方法就做到

至於話d錢比晒大陸
如果係有貪污咁緊係有問題好仆街啦

但如果係單純大陸成本平d，令招標之後揀左間平d既公司，咁係咪一定係問題?

定係寧願貴幾成都用返全本地去做就一定最好?

利申對工程一無所知，有錯請指証

樓主
係連登就算整理好晒啲數據
都係無撚用架
啲人太中意訴諸權威
班撚屌教授講兩句就信晒
數據又唔自己分析

機場係要有
唔通仲用啟德限制九龍樓宇高度？
況且果陣香港政府信得過
而家你睇見咁樣嘅基建 唔係信5000 億搞掂呀嘛
玫瑰園係1500 億搞掂，比預算低25%
機場帶嚟效益畀香港人，製造就業，亞洲飛機維修、國泰世界出晒名
計都計過每日150大陸人 起完人工島就啱啱好裝得晒 咁係咪畀香港人用？

1.一年5萬人=1.5-2萬個單位
香港一年供應咪最多3萬個
即係過半用黎裝蝗

2. 你老母臭閪咪撚混淆香港人概念
某地方土生土長或幾十年，認同當地文化就係當地人
（同何謂色情一樣，冇well defined 界線唔等於冇界線）
否則以你既邏輯，話全世界都係非洲人
全世界都應該取消邊境限制
你仆街啦

一個地方合法居民就應該有入境客審批權
而且哩樣基本法有俾香港既

Cut150就唔使咁多地
你下半部廢噏可以無視

3. 新移民講蝗語 同 普教中 係兩樣野
可以同時反對
唔好混淆視聽

4. 農地棕地golf 場 丁地等足夠double香港住屋土地
單係農地講緊8000公頃，用一半都四千
而且又快又平過填海
就算填都唔撚洗人工島
根本冇必要填東大嶼山

5. 唔好再用可能回到本黎justify
就算賣地可以回本
你都不能改變浪費咗幾千億哩點（相較於cut150及其他遠為合理開發土地方法）

哂鳩政府錢等於哂市民錢

而且要回本即係要貴價賣地
最後都係香港市民貴價買番

屌你老味

我屌你老母
收農地要幾多錢？
$1000呎搞得掂
人工島1萬3千蚊一呎

Cut 150要幾多錢？
仲有人工島超支，打風風險？

我屌你老母回歸後邊單中國做既野唔閪

鉛水高鐵沙中線
仆你個街

條on9仲講得出成本平啲

上面五毛多撚到
凌晨都要OT真係慘

明明有其他增加土地供應嘅方法
一律無視扮睇唔到
好喇 有得玩官商勾結、送錢返大陸呢
就唔理風險 成萬億咁倒落海
明明當年港英政府想起多條路軌
都畀人話使得太多錢
今日呢班人就自打嘴巴
成萬億當係大富翁錢咁

最好笑係有樓主呢種戇鳩
就算香港庫房係錢多
都係要留低以備不時之需
如果有日全球經濟衰退呢？
到時成個庫房啲錢放晒落去人工島
唔使理醫療、教育、其他開支？
人口老化 老人方面嘅開支又會越嚟越大
真係以為而家玩緊simcity咩？
Chok兩下秘技就突然彈舊錢出嚟？

又一隻五毛狗， 單機啦

杏花村維修年年三千萬

將軍澳海邊移為平地

到依家都未維修完

黃金海岸人造沙灘沙鋪幾多沖走幾多

你估真係淨係起一萬億

後數大把

你唔係五毛 滿意未?

雞唔收錢做收錢既事,即係免費雞

錯在做5毛

政府佔地六，七成 姐係私人佔三，四城
邊撚度仲有人同你買
賣你老母咩
政府當你七成，計埋基本配套起碼又兩成
馬路，配電，配水設施，公園運動場，醫院，學校，文娛活動設施 你覺得呢啲唔使用地？

冇人口政策 冇成本控制 再加蝗国無限cap水承建商
起鳩鐵 港豬噢 沙中線有晒樣睇 你叫我仲要信呢個政府俾佢再起呢啲大型基建？
唔係唔支持填海 係唔撚再信呢個政府

樓豬股災嚟喇

唔撚明政府諗咩 明知中美打緊經濟戰 引發金融危機 香港係金融市場上又係中美既磨心 大拿拿一萬億竟然攞去填海 仲要錯晒時機 金融危機在即 政府仲咩都睇唔到

話唔係打手都冇人信

終於有番個高質post

香港再多啲你呢啲人真係死撚得

人工島=美國2支海軍部隊價錢 真係要咁貴？

「內澳台」移民

只可以話人工島係治標唔治本嘅辨法，佢真係覺得香港人咁生得咩 每日百幾百蝗一過到黎就已經有屋住，明明知道出血處出現係邊唔止血先，反而要你比一萬億去慢慢排急症

收皮啦，擺到明係中共用黎cap水項目

1) 財政儲備可以好似GDP咁估計/forecast 年年加X% 既咩？ on撚9

人工島其實唔錯

心諗

想問下政府邊個位係網上打手？想知用緊幾多錢養呢班人

蝗民新城

經濟差稅收會大幅減少，到時要食老本，仲諗住儲備有得升既係痴線

支持起， 但唔該揾少d垃圾中資公司搞，同埋嚴格控制成本。

亂9 咁fing錢不如實際d起基建

個價錢起碼作大咗10倍，我真係唔撚信用500或者1000億港紙，請哂歐美專業人士同公司去做，會起唔到佢呢個島出嚟，而家你同我講10000億，係呀，判哂俾支那公司丫嘛，當中9000億係俾共產黨貪，矇撚！

人工島質量係幾多？用乜嚟磅重再除9.81？

品質
質素

一句講曬: 係(好撚差)

完

好難明咩？港共聽支那命令，推個萬億計劃搵理由送錢俾支那貪，就係咁撚簡單咋嘛，今時今日唔好仲以為個垃圾政府會幫香港人啦

Show Blocked User - 寵物屌精靈

嘩屌你老母依加連比淋病做野既仆街都黎連登出post做打手。狗返去你個狗竇啦

我只講150件
負增長係睇你點表達
用離去人數黎幫新移民護航真係佩服

全球化一直進行緊
早期既新移民落黎香港賺完福利就走 少一件
抵壘政策受惠者死的死 走的走 又少幾件

依家講既問題唔係淨嗰150隻
係講埋個150隻既繁殖能力
一件雙非黎香港生兩件已經可以將比例由100%變左33%
個兩件bb就係香港出世既新移民後代
係被隱瞞既資料

呢位Ching 啲用字成浸香討味出哂黎
咁明顯點出糧比你呀

香港會有幾多區？
多幾多區議會立法會議席？
多幾多地方政黨而背景又係咩野？
香港人口會增加至幾多百萬人，呢啲人新香港人？
起多咗樓會唔會吸引大陸人再買多啲樓炒得更加貴？

假到你

屌你老母用成萬億去填海 買返哂啲海底隧道先啦屌你老母垃圾政府

你講嘅嘢要建基於香港政府立心係好，係為咗香港人先有可能成立。
2018年喇，你由邊忽睇到呢樣野？

同d打手認真

呢兩日真係浮曬上水

每日150 唔好多 佢地再每人生一個都頭痕啦師兄

政府 賣地？ 點解唔直接拎啲地起公屋

起完d樓都係你買唔起
我唔撚信起晒公屋
只係整多個地方畀有錢佬玩大富翁

屌
起碼仲有十幾萬雙非無計

點解討論下都要比人叫5毛
總之唔反政府就5毛？唔同意樓主咪逐點反駁佢，樓主又唔係死都要撐政府
如果見到d人撐個陣你唔係同佢分析而係屌鳩人5毛，咁又唔怪得冇人支持你地喎

利申：唔支持起人工島，主要係出於對近年香港工程既質素既擔憂

但想問下其實點解發展農地棕地講多咁多年個進度都係咁緩慢

即其實之前政府咁多盈餘係因為有人特登計錯數同唔撥錢，而家上台第二年就咁大花費，有冇考慮民望，民意同政府工程往積。政策就佢定，責任就共分，有冇咁著數？

咁想填海，西貢/赤柱落閘大把地，點解要花萬億起人工島？

Quote hk01文

林鄭連新界牛屎佬僭建都搞唔掂，仲搞咩棕地
仲話自己好打得

公屋俾你住嘅咩

完美演繹咩叫鍵盤戰士

唔知各位大佬有冇睇晒 佢都有落墨講短中期既房屋政策例如長者提供誘因大搬細（成效未知） 改建工廈成為中轉屋等

會

你老母返去臭閪支那建設一歹一賂食黑腸食到生愛滋都有中藥治療依個中期政策架

問題係，香港有十個煲得五個蓋，解決方向係要點將個凸出嚟嘅五個煲送走佢，而唔係搵多五個煲同五個蓋，咁做，都仲有五個煲係無蓋。

新移民個啲應該踢佢去開荒，而唔係落嚟，係香港增加勞動人口對經濟無幫助，再者，而家經濟係講創意產業行頭，好多野自動化左，邊相貴精不貴多，你有咁多人口，但邊有咁多職位？

公屋都係俾每日150個人住 你睇下啟晴 德朗 水泉澳

樓主唔洗打咁撚多廢話 我都唔講乜鳩比錢大陸 只從現實角度講 我係唔撚信你地既填海能力與所謂既工程招標能力好未？

個人工島 係識飄既 幾撚趣致 你老母起唔到核動力航母 想突破框框起個軍艦島試驗版咪出聲囉 更唔好講果度d工業意外多到爆 死人不過係等閒事

沙中線仲勁 個沉降標準唔符合 降左就當冇件事 咁係咪即係到時海平面上升 又冇錢起番高就話 冇計啦大自然力量 將就下？

項項工程以價格標 唔掂就超支 今日同我講一萬億 係下年同我講 唔好意思計少左 二萬億咁又點？

你都岸撚柒鳩 訓撚醒未

其實環境真係一個可以漠視嘅因素咩？不斷犧牲地球 山竹都已經係個報應

請左咁多5毛
d講野口吻一睇就知唔係連登仔

屌你老母，你知唔知點解要增加土地供應? 因為香港人買唔到樓呀
起完人工島仲要靠賣地去填返條數，啲地咪又係比左發展商起納米樓?
咁點解仲要起個人工島出黎呀? 咁你都係起黎供地比發展商掠水架啫

不過同你講都哂氣啦，五毛狗

數唔應該係咁計，你計漏左好多可能出現既危機同風險。
1. 唔好用賣地收入、財政儲備混淆視聽，呢幾年地價高賣地收入多所以先咁高，但唔代表黎緊幾年會持續高企，好取決於當年既環境。
2. 玫瑰園創造既價值唔係單單一個建築咁簡單，而係一個面向世界既窗口，但人工島既潛在價值只係一個住宅區，我用咁多錢咁多時去起一個島解決而家切身既問題絕對唔合理。
3. 唔常住唔等於少左人，佢地會落黎生仔，而呢條數會計左落香港局民，要睇要睇常用語言比率。

睇到尾真心覺得你好五毛，特登整堆數出黎夾硬話一樣野係無問題，而且係有價值。未來會發生嘅無計過，效益唔去諗，住屋問題咁切身但我用一舊錢慢慢用十年去解決係絕對唔可取，對於社會文化同民生既影響深遠甚至無辦法量化。
一萬億可以做到太多野，投資一個咁樣既人工島只係顯得佢無能。

認真問
按你講法2700入面係乘0.7再乘0.8
咁即係有4成幾係potentially可以賣?
但我用緊1成黎計wo

如果有野係我理解錯我都好想知

我覺得如果回到本成件事會差好遠
因為其他方案就可以一齊做冇衝突
香洗唔會嫌地太多掛

過往政府每年都有盈餘（當然唔係小數目），以前都有同學問過政府剩咁多錢點解唔用落改善民生。好簡單一個理由，因為香港有大部分經濟受金融市場影響，一旦再發生金融風暴/海嘯，呢筆盈餘就係用黎「救災」。當然唔止得呢個作用，但簡單黎講就係以備不時之需。

咁呢個施政報告有咩問題？一來預計儲備太少，一旦超支就有機會財政赤字。二來政府「起野」有個特色，就係拖到仆街。當然我on99見到地產商年幾起好一棟樓仲覺得好快，後來問老師先知係政府向來都慢。我以前2010年聽政府計劃係粉嶺起單車徑去大埔，早兩年去佢完全係未起好
唔係話承建商偷懶，但據聞政府請襯承建商，啲承建商都會慢慢做，糧就照出，但平時行過都甚少見到有工人做野 同埋政府做野向來笠籮（沉降單野）咁樣一拖再拖 盈餘又咁少，超支都唔出奇

竟然仲有on9信個價係真，成條港豬橋放係眼前啦，盲閪

睇你個樣似係離地多過 on9

1. 今日嘅新移民同幾廿年前嘅新移民係兩回事

以前嘅所謂走難/偷渡落嚟嘅人

唔供獻社會就會餓死/被孤立

所以佢地一定需要融合本土文化同價值觀嚟生存

久而久之建立出 97 之前嘅香港

但近廿年嘅新移民完全唔跟從本土嘅文化同價值觀 反而將中國嘅惡劣文化帶落嚟香港發揚光大

自成一社區 仲要享用公共資源但又唔供獻

全世界絕大部份嘅移民政策都要求新移民要對社會有一定供獻 無論係要你帶錢投資定技術 或者要有工作學業

係得香港咁 on9

因為實際目的係民族清洗

所以唔好再講咩大部份香港人都唔係土生土長呢 d on9 廢話

係比我地想像更差
計埋超支，10000億都未必夠埋單

咪撚再spin
係開發100公頃地, 政府有2000億做到既方法唔用(舉例)
而用花10000億既方法, 花多5倍錢既方法
咁就係哂撚咗8000億
同最後係咪回本無關

2. 如果兩個問題背後都牽涉同一個主因

你就唔可以好獨立咁去處理呢兩個問題

香港嘅問題係人口 唔係土地

人口問題係民族清洗嘅影響

母語同樣係民族清洗嘅一部份

事實上係一個整個計劃嘅不同部份

3. 高樓價同高地價息息相關

造更多嘅地咪即係持續呢個政策

麵粉貴 麵包點平

仲有 填完海 d 地係白紙嚟

乜撚都要再俾錢起 如果要係上面造一個新社區

要幾多基建？

仲要填海錢係俾咗先 十幾廿年後先有機會回本

今日嘅經濟環境已經咁唔明朗

呢個時候做咁大筆投資？

你個銀包有十蚊 你會唔會分期買哂十蚊去？

以共之矛 攻共之盾
如果用言語比例
有此圖

我地仲要讓半臂
有一部分新移民慣用語都係廣東話
比例都升左一倍

弱智唔好開POST
4成幾你點樣計出黎?
再講, 係冇人嫌地太多, 但每塊地變出黎或者釋放出黎都要犠牲其他野
e.g. 海洋生態、漁業生計、嗰筆錢可以用黎投資GE其他野

唔係話咩 個人認為你有1萬億已經可以係歐洲買起幾個國家,一個丁屎咁細嘅人工島要1萬億?

project analysis 係將所有option 拎晒出黎 然後比較下邊個最有效益
不過有好多野都係assumption 到真係run 都係出事
特別係我地個特屎政府 return 永遠overestimate cost 又underestimate
等成個工程洗濕左個頭 就賴三賴四 反正翻唔到轉頭嘈咩都無用

今日同你講用5000億? 到時分分鐘到5萬億都埋唔到單
賣地收入 ? 到時又有幾多地可以賣得? 有無政府用地? 到時又話支持國家防衛 cut 一半出黎個解放軍基地又得?
仲有填海用地 由動工到填好 仲要用得 又要唔沉降 而家東涌填海區仲沉緊，
基本上每座屋苑都有裂縫 出現不同情度結構受損、漏水，額外的花費又計左去邊?
中間又有計埋幾多time value

如果一定要搞，可能鏟平左個大嶼山仲化算

有上中下策
點解要用下策？
人工島係講緊香港完全無晒地之後嘅最後方案：
建造效率低（工期不穩），成本高回報率中等，潛在風險大。
而且呢件事絕對係2-3個任期先完成到嘅工程，政府肯定到之後社會都可以頂住壓力去完成成件事？

社會上唔會只有一種問題，但施政唔可以只集中一件事（in this case, 土地不足），正如你玩世紀帝國，派晒啲工人種地嘅話，sorry，實輸。

同埋最大原因，個價錢咁貴，無利益輸送都無人信

其實香港而家係唔係真係唔夠地唔夠屋比人住先？
明明有嘅單位仲多過香港total有嘅家庭
但係政府唔諗住去solve個根源（每日150個+地產霸權）而係去用一筆天價公帑去製造更多地
就算多左地都係樓價都係唔會跌 每日照有大批蝗擁入
咁請問個島可以紓緩而家咩問題呢？
唔講房屋問題啦，政府話想將佢打造成為第二個CBD
一個係海中心四面環海嘅人工島做cbd 打個風就分分鐘搞到滿目瘡痍
咁嘅地理位置點做cbd呀

你起還起，大佬呀你揀個咁既閪位黎填
打風個度真係死得人多
出去既路都要收皮變孤島
更加唔好講個島有幾多成公屋養蝗蟲
你覺得擺班市民係個山卡啦地方佢會創造到幾多經濟價值俾你？

是撚旦啦

當新界起條垃圾行人天橋都17億, 仲要一年發生唔知左幾多次嘅時間
一個30年嘅填海計劃都係鳩估 5000 億, 平均1年先 166 億, 柒婆琴日電視話幾抵

政府都睇準哂市民最多都係嘈1星期, 好似山竹後無車都要你地翻工咁, 嘈多2日咪又係乖乖地翻工, 柒婆完全唔介意比人網上圍屌, 夠膽真係行出黎屌嘅根本就好小。只要過2日整另一單大野出黎, 又唔會有人再記得件事

五毛又黎洗地

你話7成係政府own (我理解你意思即係另外3成係政府出完錢但冇權賣? 唔識)
兩成做配套 (即係八成係non配套有potential賣)

我應該將7成乘八成即係5成6先岩

另外我見其他大佬都講好多其他option好
我都好好同意，覺得係學到野
如果其他野已經夠就梗係唔洗起人工島，正如我一開post話先己支拎郊野公園

但換個角度香港咁多人
係咪一定做左其他plan就夠地
冇需要人工島?

我屌你老母個個有關施政報告既post都留一樣comment,有冇咁撚低質呀，知你係死五毛狗啦，使閪你比分咩

自己行吓新界睇吓幾撚多地先啦屌你老母

起底模式

先唔講庫房負唔負擔到
你覺得有邊個國家
可以係 交通 教育 醫療 房屋 呢啲基建都唔掂嘅時候
突然會用咁撚多錢去起一個鳩島？
100百萬億呀 你估攤開10幾年做 條數目肯撚定唔會超過100百萬億？
分分鐘啲工程唔知有咩事又要加錢
加上受惠嘅肯定都係支那人
係值唔值得嘅問題
香港一個小地方憑咩要用咁多錢去起個島呀？

收收埋堆既錢起埋唔等使既野
都唔還富於民
仲好意思探討

( Show Blocked User - 寵物屌精靈 )

大部份公營房屋都係俾新移民
然後同我講每日150個唔係問題
係到玩數字?

Block 撚曬你班賣港賊
醫療教育搞唔掂，比你十個島都冇用。
冇競爭力，邊個仲需要你驚你？
用10億推廣廣東話文化，都可以帶來巨大的旅遊經濟收益。
睇下韓國文化輸出的幾驚

支持樓主
而家d人係咁架喇，見你topic唔啱聽屌左先算

用埋d九唔搭八嘅理由
跟手話你五毛
都痴q線

政府拎筆錢買撚哂新界d地
跟住貼埋大床 起埋別墅請埋班新界鄉紳父老返大灣區住
呢到洗唔洗用到一萬億啊

你估真係一萬億埋到單？當年高鐵估計幾多億而家洗幾多？

同埋，你話財政儲備係過往即使經歷2008股災都增加，但請看看同期，其實香港經濟係建基於大陸經濟起飛，香港把雞蛋都放曬落大陸的結果。而家大陸仆街，你估香港之後的再起點會係點樣？

加上，而家歷史地價高位，各大財團之前囤地，而家急於出貨，你估香港個後市係點？之後的地價會係點？

完結香港基金（全部紅底+財團背景）更係sell 人工島啦，可以吸水丫嘛，出發點都已經明顯不過，但政府buy因為係阿爺指令，其實個結果唔L洗睇都知道係一條仆街路啦，你仲要出來做打手？

收皮啦。

財政儲備咁多就要起個垃圾島？
有咁多錢但醫療教育分左d咩？

起人工島把撚呀戇鳩仔
用吓你個腦啦 你篇文都廢撚事睇

一個Post可以block咁多五毛,
真係方便

你老母為咗一歹一賂食黑腸生愛滋都唔係想像中咁差
雞尾酒療法同你分期買iPhone一樣

屌你老母五毛狗

見到樓上好多人都話一萬億起人工島，其實宜家估計係五千億。但近年嘅工程，例如沙中線，港珠澳大橋同埋高鐵都超支，都會令我懷疑五千億喱個數政府係咪特登低估，最後工程會唔會超支。

起人工島作為長遠土地供應我支持，始終香港山多平地少，新架玻好多地都係填番黎。但有兩個前提。
一係成本，若果日後賣地所得嘅收入支持到工程嘅成本，我會接受。
二係人工島係長遠土地供應，但中短期我唔見政府做野，新界咁多地，例如錦上路附近又唔發展，係唔係搞唔掂啲新界佬或者大地產商。

至於有話人工島比大陸人住，咁講嘅話發展新界農地都係比大陸人住。我都同意攞番150配額審批權，無理由施君龍燒死人都可以黎，但喺取消之前都要搵地。
點解新移民有得住公屋，因為香港男人同大陸女人結婚，佢地嘅大陸資產香港政府根本查唔到。其實個個都係咁排。

我理得你整個天空之城出嚟
咁事實係對香港人冇用嗎
就算整得再好 真正受惠嘅都唔係我哋

一炮過買同分期(+息)個總數都唔同喇

識填一定咁填

你計政府賣地收入個D，當左政府收入等於我地收入?
個問題第一係5千-1萬億要儲幾耐先有?第二係點解要計政府收入當收益然後話PROJECT OK?
因為個工程可以失敗，會超支，同埋你唔計下點解咁貴?呢D係COST既問題，唔可以用收得番就當OK!

另一個問題，政府收益賣地幾錢，點解一定要推高樓高，而家講買唔起樓既唔係好多人咩?仲要起公屋安置窮人，唔可以政府賣地個價低番D?或者淨係起公屋?

跟住到人口二百幾萬個度，個D新移民既後代咪香港出世，但佢地D文化非常之唔同，呢D唔係溝淡人口?已經好多D後生仔好死唔死今日咁貴咁多食物不安全仲死上大陸，以前叫雞135，258個D都驚飲假酒啦!

最後係，人口不停上升根本就唔應該，起多D地安置，個CBD同好多主要幹道旺區都會越黎越迫，唔係起幾多人工島可以解決到既問題，泰國就夠地大，曼谷一樣係死。

晒咁多錢遠水救近火都唔知爲咩
控制出生率廢左150移民
限制買樓
十幾二十年後一樣人人有樓住
使撚用1萬億咩

是但啦 總之政府講乜都唔可取 乜都有陰謀 呢度越黎越似港人港地啲藍絲陣營 無討論空間 總之正面既comment 就屌老母 你地自己諗下咁係咪理性啦

不如你理性咁講一個合理嘅理由香港政府點解可信

睇個專科閒閒地要排年幾兩年
但佢就算幾多錢都係唔會諗改善醫療架，進貢要緊呀
你望就望自己同屋企人冇大病，有命睇得到個人工島啦

你老母比綠帽你老豆戴
戴足幾十年 你老豆係咪仲會知你老母呀
廿一年啦 香港人比政府呃左幾多次呀
對上馬時亨先出黎講佢話乜就要信呀 咁撚樣都講得出仲要信個政府?
點解香港有你啲咁嘅人呀 點解死嘅唔係你地呀

拎舊屎既數去預計黎緊舊數，我屌，有無腦嫁

對佢地黎講
盲目信政府
忽視所有反對者觀點
就是理性